Dans la figure suivante, le carreau gris sert d'unité d'aire pour mesurer les surfaces.\medskip
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=1.5]
    \coordinate (A) at (0,0);
    \coordinate (B) at (7,0);
    \coordinate (C) at (7,0.3);
    \coordinate (D) at (7.5,0.3);
    \coordinate (E) at (7.5,0.4);
    \coordinate (F) at (8,0.4);
    \coordinate (G) at (8,1);
    \coordinate (H) at (0,1);
    \draw (A) -- (B) -- (C) -- (D) -- (E) -- (F) -- (G) -- (H) -- cycle;
    \fill[LightGray,draw=black] (10,0) rectangle ++(1,1);
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item Combien de carreaux gris \textbf{entier} peut-on faire entrer dans cette figure~?
          \item Donner un encadrement à l'unité près de l'aire de cette figure.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \setcounter{enumi}{1}
    \item \begin{enumerate}
            \item Dans la figure ci-contre, que représente la bande grise par rapport au carreau gris~?
            \item Donner un encadrement plus précis de l'aire de la figure de la question (1).
          \end{enumerate}
          \begin{center}
            \begin{tikzpicture}[scale=1.5]
              \fill[LightGray,draw=black] (0,0) rectangle ++(1,1);
              \fill[LightGray] (2,1) rectangle ++(1,-0.1);
              \draw (2,1) rectangle ++(1,-1);
              \foreach \y in {0.1,0.2,...,0.9} \draw[LightGray,thin] (2,\y) -- (3,\y);
            \end{tikzpicture}
          \end{center}
  \end{enumerate}
\end{multicols}
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \setcounter{enumi}{2}
    \item \begin{enumerate}
            \item Dans la figure ci-contre, que représente le petit carreau gris par rapport au grand carreau gris~?
            \item Peut-on donner une valeur exacte de l'aire de la figure de la question (1)~? Laquelle~?
          \end{enumerate}
          \columnbreak
          \begin{center}
            \begin{tikzpicture}[scale=1.5]
              \fill[LightGray,draw=black] (0,0) rectangle ++(1,1);
              \fill[LightGray] (2,1) rectangle ++(0.1,-0.1);
              \draw (2,1) rectangle ++(1,-1);
              \foreach \y in {0.1,0.2,...,0.9} \draw[LightGray,thin] (2,\y) -- (3,\y);
              \foreach \x in {0.1,0.2,...,0.9} \draw[LightGray,thin] (2+\x,0) -- (2+\x,1);
            \end{tikzpicture}
          \end{center}
  \end{enumerate}
\end{multicols}